<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mahayana Godoy</title>
    <link>https://mahayana.me/</link>
    <description>Recent content on Mahayana Godoy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://mahayana.me/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>https://mahayana.me/contato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/contato/</guid>
      <description>Para entrar em contato, escreva para mahayanag [arroba] gmail</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divulgação Científica</title>
      <link>https://mahayana.me/dc/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/dc/</guid>
      <description>Quando não estou trabalhando com Psicolinguística, tento convencer as outras pessoas de que Linguística é legal. Eu faço isso atuando como embaixadora da Olimpíada Brasileira de Linguística e editora da Roseta, a revista de Divulgação Científica da Associação Brasileira de Linguística.
Abaixo você encontra links para alguns materiais sobre minhas pesquisas em simbolismo sonoro, bem como uma lista de materiais de Divulgação Científica em Linguística.
Publicações O que há em um nome: simbolismo sonoro e linguagem (Revista Roseta)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensino e Materiais</title>
      <link>https://mahayana.me/ensino_e_materiais/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/ensino_e_materiais/</guid>
      <description>Disciplinas Sou professora das disciplinas de Linguística dos cursos de Letras e Fonoaudiologia da UFRN. Além disso, costumo ministrar disciplinas em temas relacionados a psicolinguística, métodos experimentais e análise estatística de dados no Programa de Pós-graduação em Estudos da Linguagem (PPgEL/UFRN).
Em 2020.1 estarei afastada para estágio como pesquisadora visitante no Centro de Ciências e Tecnologia de Mendoza (CONICET - Mendoza). Por esse motivo, não oferecerei disciplinas neste período.
Materiais Abaixo há alguns materiais produzidos para cursos e workshops.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>https://mahayana.me/pesquisa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/pesquisa/</guid>
      <description>Meus temas principais de pesquisa são o processamento lexical e referencial (especialmente pronomes ambíguos). Dentro desses temas, investigo como integramos as informações linguísticas que lemos/ouvimos aos nossos conhecimentos de mundo e da situação comunicativa para tentar prever o que será dito em partes posteriores do texto. Meus trabalhos são desenvolvidos a partir de experimentos comportamentais e análise quantitativa.
Recentemente, também tenho me interessado por simbolismo sonoro, a ideia de que determinados sons da língua remetem a percepções sensoriais de tamanho, forma, luz, cor etc.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>https://mahayana.me/sobre/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/sobre/</guid>
      <description>Desde 2015, sou professora da Universidade Federal do Rio Grande do Norte. Fiz meu doutorado em Linguística, com ênfase em Psicolinguística, na Universidade Estadual de Campinas. Atualmente, integro o quadro de professores do Programa de Pós-graduação em Estudos da Linguagem da UFRN (PPgEL/UFRN) e do Programa de Pós-graduação em Linguística da UFMG (Poslin/UFMG). Também sou coordenadora do Laboratório de Estudos Experimentais em Linguagem (LEELin/UFRN) e membro do Laboratório de Psicolinguística (UFMG).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://mahayana.me/mlm/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://mahayana.me/mlm/</guid>
      <description>Introdução aos modelos lineares mistos para os estudos da linguagem  div.sourceCode { overflow-x: auto; } table.sourceCode, tr.sourceCode, td.lineNumbers, td.sourceCode { margin: 0; padding: 0; vertical-align: baseline; border: none; } table.sourceCode { width: 100%; line-height: 100%; } td.lineNumbers { text-align: right; padding-right: 4px; padding-left: 4px; color: #aaaaaa; border-right: 1px solid #aaaaaa; } td.sourceCode { padding-left: 5px; } code  span.kw { color: #007020; font-weight: bold; } /* Keyword */ code  span.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>