<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mahayana Godoy</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Mahayana Godoy</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>/contato/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contato/</guid>
      <description>Para entrar em contato, escreva para mahayana.godoy [arroba] ufrn.br</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Divulgação Científica</title>
      <link>/dc/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/dc/</guid>
      <description>Quando não estou trabalhando com Psicolinguística, tento convencer as outras pessoas que não são linguistas de que Linguística é legal.
Abaixo, listo minhas publicações escritas para um público não-acadêmico, além de trabalhos produzidos por outras pessoas sobre minhas pesquisas.
Publicações O que há em um nome: simbolismo sonoro e linguagem (texto publicado na Revista Roseta)
Sócrates, Pokémon e simbolismo sonoro (texo publicado no Blog #Linguística)
Como representamos os sentidos de palavras?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ensino e Materiais</title>
      <link>/ensino_e_materiais/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/ensino_e_materiais/</guid>
      <description>Sou professora das disciplinas de Linguística dos cursos de Letras e Fonoaudiologia da UFRN. Além disso, costumo ministrar disciplinas em temas relacionados a psicolinguística, métodos experimentais e análise estatística de dados no Programa de Pós-graduação em Estudos da Linguagem da UFRN. Também oriento pesquisas de IC, mestrado e doutorado.
Em 2025 estou afastada para estágio de pós-doutorado no Instituto de Ciencias Humanas, Ambientales y Sociales (CCT-Mendoza, Argentina).
Orientações em andamento Lucas Lélio Oliveira de França: Iconicidade e Diacronia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pesquisa</title>
      <link>/pesquisa/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/pesquisa/</guid>
      <description>Estudo processamento da linguagem a partir da premissa de que só é possível entender a estrutura da linguagem ao considerar seu contexto de uso (veja Souza Filho e Godoy (2022) como referência). Atualmente, minhas pesquisas se desenvolvem a partir de dois temas principais.
Me interesso pelo papel da iconicidade na estruturação do léxico de línguas naturais, nos processos comunicativos e na aquisição da linguagem. Em especial, tenho trabalhado com a iconicidade no léxico do português e simbolismo sonoro, a ideia de que determinados sons da língua remetem a percepções sensoriais de tamanho, forma, luz, cor etc (veja Godoy, Souza Filho, Souza, Alves e Kawahara (2020) como referência).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre</title>
      <link>/sobre/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/sobre/</guid>
      <description>Sou professora da Universidade Federal do Rio Grande do Norte desde 2015. Fiz meu doutorado em Linguística, com ênfase em Psicolinguística, na Universidade Estadual de Campinas.
Atualmente, integro a linha Discurso, Cognição e Interação no Programa de Pós-graduação em Estudos da Linguagem da UFRN. Também sou coordenadora do Laboratório de Estudos Experimentais em Linguagem (LEELin/UFRN) e colaboradora do Laboratório de Psicolinguística (UFMG) e do grupo Linguística y Neurobiología Experimental del lenguaje (INCIHUSA/CONICET - Mendoza).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
